﻿# Wie verwandele ich Online Bewertungen in Umsatz?

Online Bewertungen können dir helfen, neue Gäste zu gewinnen und somit deinen Umsatz zu erhöhen. Heutzutage checken die meisten Menschen Restaurants auf Plattformen wie TripAdvisor, Facebook oder Holidaycheck. Dort können Gäste, die das favorisierte Restaurant schon besucht haben, schreiben, was sie gut oder auch schlecht fanden, Bilder hochladen und somit potentielle Gäste beeinflussen, ob sie dein Restaurant in Zukunft besuchen wollen oder nicht. Es ist also dein Ziel, möglichst viele, gute Bewerbungen zu erreichen. Wie kannst du das schaffen? Ganz einfach, indem du deine Gäste bittest, nach ihrem Besuch eine Bewertung über dich zu verfassen. Dies ist einer der einfachsten Wege, um möglichst viele gute Rezensionen zu sammeln. Außerdem ist es wichtig, die Kontrolle über deine Online Reputation zu behalten. Überprüfe regelmäßig, was deine Gäste über dein Restaurant schreiben und analysiere die Rezensionen.

Natürlich kann ein Gast über dein Restaurant auch eine eher negative Rezension schreiben. Aber wenn du richtig damit umgehst, kann es dir weiterhelfen. Die Nutzer von Bewertungsplattformen denken, dass eine empathische Antwort auf eine negative Kritik einen Mehrwert für dein Restaurant ist. Wenn du auf Rezensionen reagierst, egal ob negativ oder positiv, wirkt das nahbar und sympathisch auf deine Kunden und sie sind eher bereit, dein Restaurant zu besuchen. Eine der wichtigsten Eigenschaften, die einen guten Service ausmachen, ist das Reagieren bei Problemen und Kritik. Mit Verständnis und Lösungsvorschlägen gibst du dem Kunden das Gefühl, wichtig zu sein und dass es dir am Herzen liegt, das Problem so schnell wie möglich zu lösen.

Es ist also gar nicht so schwierig, aus Online Reputationen den Umsatz zu erhöhen. Google dich am besten regelmäßig selbst und checke deine Rezensionen. Bitte deine Gäste dir Rezensionen zu schreiben und reagiere empathisch auf Kritik. Das Internet hilft dir, auf dein Restaurant aufmerksam zu machen und so Kunden zu gewinnen, die möglicherweise sonst nie auf dein Restaurant aufmerksam geworden wären!
